\begin{aufgabe}[H07T3A5]
	Gegeben sei die homogene lineare Differentialgleichung 3. Oadnung
	\[\frac{d^3x}{dt^3}+x=0\]
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Bestimmen Sie die allgemeine Lösung der Differentialgleichung.
		\item Bestimmen Sie alle Startwerte \((x(0), \dot x(0), \dot\dot x(0)) \in \R^3\), so dass für deren eindeutige Lösung \(\lambda: \R \to \R\) gilt \(\lim\limits_{t \to \infty}\lambda(t) = 0\)
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Übergang zum charakteristischen Polynom (für \(x'''+x=0\): Ersetze \(x\mapsto 1,\; x'\mapsto z,\; x''\mapsto z^2,\; x'''\mapsto z^3, \dots\))
		\[z^3+1\overset{!}{=}0\]
		hat Nullstellen: \(e^{\frac{i\pi}{3}}=\frac{1}{2}+i\frac{\sqrt{3}}{2};\qquad e^{\frac{i\pi}{3}+\frac{2i\pi}{3}}=e^{i\pi}=-1;\qquad e^{\frac{i\pi}{3}+\frac{4i\pi}{3}}=\frac{1}{2}-i\frac{\sqrt{3}}{2}\)

		\(\Rightarrow \R\to\C,\; t\mapsto e^{(\frac{1}{2}+i\frac{\sqrt{3}}{2})t}\);\quad \(\R\to\C,\; t\mapsto e^{-t}\);\quad \(\R\to\C,\; t\mapsto e^{(\frac{1}{2}-i\frac{\sqrt{3}}{2})t}\) sind linear unabhängig von \(x'''+x=0\)

		oder: \(\Rightarrow \R\to\R,\; t\mapsto e^{-t}\);\quad \(\R\to\R,\; t\mapsto e^{\frac{t}{2}}\sin (\frac{\sqrt{3}}{2}t)\);\quad \(\R\to\R,\; t\mapsto e^{\frac{t}{2}}\cos (\frac{\sqrt{3}}{2}t)\) sind linear unabhängig von \(x'''+x=0\)
	\end{enumerate}
\end{loesung}